南山bb: 超級傳播者潛伏期達24日 並且無發燒病徵

【武漢肺炎】鍾南山領銜新論文：不排除超級傳播者 個別潛伏期達24日
社會熱點 21:34 2020/02/10
【武漢肺炎】鍾南山領銜新論文：不排除超級傳播者 個別潛伏期達24日

▲ 【武漢肺炎】鍾南山領銜新論文：不排除超級傳播者 個別潛伏期達24日

武漢肺炎疫情持續，內地傳媒報道，由國家衛健委高級別專家組組長鍾南山領銜的新研究，昨在網站medRxiv上發表預印本（未經同行評審）。這次對過千宗確診病例的研究發現，新型冠狀病毒肺炎的中位潛伏期為3天，最長可達24天，同時不排除「超級傳播者」的存在。

對於「潛伏期最長24天」，內地傳媒引述鍾南山團隊成員回應稱，仍是個例，指目前論文還在投稿階段。

據科學網報道，最新論文由鍾南山攜手抗疫一線的37位作者共同完成。鍾南山為這篇論文的通訊作者。他們對截至1月29日、來自內地31省市552間醫院的1099宗新冠肺炎確診患者，作出臨床特徵回顧性研究。

僅約1%患者與野生動物直接接觸

結果發現，1099人中，483人（43.95%）為武漢當地居民。在武漢以外地區，26%患者未在近期前往武漢，或未與來自武漢的人有過接觸。同時，僅約1%患者與野生動物有過直接接觸，約31%患者去過武漢，逾7成患者與來自武漢的人員接觸過。

這些結果印證最近的一些報道，如家族聚集性發病、無症狀感染者傳播、3階段暴發模式等。同時，不排除「超級傳播者」的存在。

早知疫情？ 論文稱12月已人傳人 中國疾控：是回顧性推論

【武漢肺炎】「毒王」蝴蝶效應 引爆2003年世界SARS疫潮

發燒症狀最常見

至於症狀，發燒（87.9%）、咳嗽（67.7%）是最常見，但就診時有發燒症狀患者不足一半。腹瀉和嘔吐少見。另外，1/4患者至少有一種基礎性疾病（如高血壓、慢性阻塞性肺疾病）。

【武漢肺炎】新冠病毒擴散快 日專家：一半被無病徵患者傳染

潛伏期方面，新冠肺炎中位潛伏期為3天（範圍從0至24天），最長可達24天。

在住院期間，最常見的拼發症是肺炎（79.1%），其次是急性呼吸系統疾病（3.37%）和休克（1%）。而進入ICU、需要有創通氣和死亡的患者，百分比分別為5%、2.185%和1.365%。

鍾南山(資料圖片)
▲ 鍾南山(資料圖片)

鍾南山等人在論文中表示，和之前在《刺針》上發表的兩項研究相比，基於更大樣本量和在全國各地招募的病例，最新研究得出的新冠肺炎病死率明顯變低（1.4%）。當計入廣東省試點數據時，病死率更低（0.88%）。原因是廣東採取有效預防措施，早隔離、早診斷和早治療或共同促進死亡率顯著下降。

鐘南山昨稱，據目前觀察，新冠肺炎病死率約為2.7%，患者大多為中老年人，病死率比普通流感強，但遠比SARS冠狀病毒、伊波拉病毒或H7N9流感病毒低。

他稱，最關鍵是看疾病增加率，若新增病例再有下降，表明疫情形勢有好轉。

責任編輯：伍樂

呢排屙屙地

偽進犬

咳咳地

著完自拍之後除

喉嚨痛 有啲鼻塞

一日屙左5次屎

有無廁紙忟屎

買唔到廁紙

冇記者問點可以咁嘅？
連公立醫院都唔夠衫喎

林奠最後防線係班黑警，你自己估下點解

溫度有差喎
做咩有班撚屌話冇

有差？ 唔明

但官方大話係乜
想聽嚟笑下啫

same

梳

存活時間有差
有班人話冇溫度冇影響

呢個時勢旅遊post都可以上熱門

有待證明

56度嘅鼻涕係邊度黎？？？

廢老

廢老 同蛆國同胞d啖

呢個有人話係大陸
個feel都似 但有冇油塘人知道呢間嘢？

大本營， 一出黨鐵就係

Wtf 痴線佬

主流媒體D記者唔會幫你問

黑警幾時中肺炎？

維穩重要過防疫

好人冇好報 壞人（黑警）先有好報

同問

廢老同蛆幗同胞d啖

我都係
仲有幾聲乾咳

都話隔離14日唔夠㗎啦

係咁ALL屎

24日仲係暫時所知最耐, 唔知仲有冇耐D

PUSH

好撚驚呀真係 屌
乜症狀都有機會中 仆街

有冇出熱汗

咁又無 體溫36.4

都冇病徵 個個都係零號病人

懦夫

直接隔離365日算啦，反正佢遲啲又改48日

由於NCP新型冠狀病毒，有0～24天的潛伏期，感染病毒後，沒有任何徵兆，但肺細胞已經開始了纖維化進程，直到有一天因發燒及咳嗽去醫院檢查，此時肺部通常已經50%纖維化了，為時太晚！

台灣專家提供一方法讓你盡早知道自己肺部的狀況：
最、最、最大深度地「吸氣」並且「屏氣」超過10秒以上，如果可以順利完成 (沒有如咳嗽、壓抑、悶、不適等) 並且每日如往常一樣，恭喜你！證明肺部沒有纖維化，基本表示沒有感染。

特別時期，請大家 “每天”早上起床，在乾淨空氣中測試！

*早上深度吸氣hold10秒，沒咳丶壓抑、悶、不適等*，證明肺部沒有纖維化，表示肺炎未開始攻擊，但須每天持續測試。

大本營間超市冇咁殘舊, 似大陸

不管你信不信 反正

D data source係邊

median 三日咁短？...

條廢柴自認之前什麼十四日是什麼關完全係廢話，而家整個廿四日理論。
大陸專家食屎大

足左成個星期